Python Certificate - PCEP PCAP PCPP 經驗

有冇c兄考過
難唔難?
對你搵工/職途有冇幫助?
我本身讀緊八大
非program related major
想增值下自己
有冇人一齊交流下

programming cert係香港唔值錢...
香港連code test都懶得考你...
隨便一個HD畢業既都有張AWS solution architect cert, 咪又係由最低層開始做起

咁program related occupation點問?
0 qualification
一句我識就入得?

github project

根本無人識既cert同廢紙無分別
FG就更加唔care, 大學有讀過就得
大多數公司都可以單靠把口講到佢請你
你識定唔識問幾句就知
介紹下自己, 介紹下你做過D咩Project, 寫過D咩程式
等公司了解下為人, 性格適唔適合公司

and this is why HK no IT...
no one care who you are~
everyone is replaceable~

但我見最common就係呢個cert
reputation 應該都高
有張廢紙應該好過冇都冇掛

唔洗哂時間考cert
Project係最實際

github點玩法
其他人有想要既project就放出黎
睇下有冇人幫佢接咁樣?
定係自己放啲project話俾人聽個project aim係咩
好似玩1~100咁?

Github又牽涉到另一樣嘢, 叫git
但簡單啲講係啲人opensource啲code上去，
比唔同嘅developer可以一齊砌個pj or fix bug，
啲contribution就當係砌緊portfolio咁

但自己砌算啦

咁我呢啲新手廢J咪唔洗諗

巴打好cute

一句講晒, 呢幾張Cert係香港如同廢紙

唔一定要contribute落其他人嘅pj㗎嗎
淨係睇都睇死你
你自己鐘意整咩咪整咩

你有open source contribution 會加分
但有GitHub account, 有自己one man band嘅project 都好夠，主要係畀人知你寫啲code 係寫成點。

即係如果你係一個designer 揾工，你都要畀人睇portfolio啦。

如果唔了解github 係乜，比起coding能力,我更擔心你對呢個industry 有幾大興趣同好奇心...

我想做好fundamental 先睇github呢啲睇落去high class啲嘅野
基本data type list tuple dict
loop function recursion
而家都識用
下一步應該會睇點樣communicate with website
我呢啲自學新手 俾啲時間

ching有冇做過 or 參與過咩peoject可以分享下

GitHub 一啲都唔high class, 你當佢係Facebook 好過

佢可以畀你log 低你學過乜，啲code 點解要咁寫

你睇doc/tutorial可以散修修咁學，但真係要明最好揾啲嘢application 寫吓，咁你就有嘢可以放上github

Communicate with website 應該係指make http request la, 用佢啦

同埋乜都唔識嘅最好睇明咗HTTP其實係乜先

另外，畀多樣嘢你

有時要用人地啲library，你先知啲code 要點寫，點先夠pythonic

BTW, 我以前答過一次類似嘅問題，有興趣你可以去睇返

其實我買咗本python書自己學
佢一開始就講data type if else while for function recursion dict set list tuple果堆
中間就講 read file html
最後就 matplot graphic illustration
我覺得個format都ok
佢中間有講點運用呢啲野黎做fibonacci function, factorial, 果啲
我想打好哂啲底再做github 同 去考下cert
呢個learning tenplate ok嘛

其實如果你係想做programmer既考cert唔會有用
無人會睇你d cert

我主要係想話俾人聽我summer有做過野
唔係係屋企做青

做廢青

如果我唔係aim做IT field，只係單純想考下python related exam多張cert旁身，呢張係咪最好既cert?

屌同巴打一樣諗法寫下CV用

咁你執靚個github profile擺CV已經夠
你show俾人睇你寫到python script automate到某d task已經夠practical

你返工第1日就自然會迫你學識晒佢...

真係隨便一個Hd畢業都有咩

每個人學嘅方法都唔同，如果你問我就會識基本syntax （你可以好快咁skim完本書先）就去揾啲嘢整，中間google 有乜library 可以用，再google 想做嗰樣嘢應該點整，咁樣會有成功感啲，同埋會慢慢學識developer平時點google 嘢（好重要嘅skill黎，唔係講笑)，重有就係，咁樣你唔會畀自己bound by本書，google 嘅過程會學多好多CS background knowledge，如果你可以keep住咁樣做，唔洗幾年你會勁過好多為讀而讀嘅CS fresh grad

真心，你寫倒啲嘢出黎，同當中累積嘅經驗，比你考cert有用好多。同埋我請人見你有cert反而會諗，做乜無啦啦考啲咁嘅cert，我情願你攞嗰啲時間同錢take 啲CS online course 好過, 自學都可以睇住嗰CS curriculum 黎自學嘅

做Developer 唔係識寫某一隻language 就得，後面要有好多CS knowledge backup

你上linkedin睇大把啦
呢d cert有幾難考

留名

我就係隨便搵左一個見到佢無
利申無考過唔知考到咩程度
但覺得要master AWS唔係一個fg可以做到
玩下EC2 EKS CloudWatch果d都仲話ok
但要玩到bigdata果d run一次ETL都charge死你

Lm

aws無人會master到，太broad，所以嗰d吹水cert唔需要hands on knowledge
同你實際做係兩回事來

不過平平地考來擺cv ok既
反正讀幾個禮拜點都會pass到
起碼有人識
vendor cert可以有幾難

有排都未搵到食

Language宜家嘢冇咩意思

我已經完咗佢part1個summary test

[member]等陣睇下有咩benefit先[/member]

我驚第一日就get the sack

讀緊書都要煩植髮？
留錢叫雞幫自己破處仲好啦

多謝巴打每個po都覆得咁詳盡
你都應該算係呢方面既專家

巴打係想考到上PCPP?
我其實只係想考個PCEP就算

我係想PCAP
PCEP好似廢得滯
冇乜興趣

未見過有job requirement有依幾張
要考就大路啲ccna ccnp
aws/azure啦
coding真係唔需要cert...

我覺得有錢咪去考
其實我都好鼓勵D人去考
一黎係幫到你有D成就感
二黎係有D路比你去知要跟住D 咩PATH去學
你會知道你有d咩唔識係唔得
三黎係你有考試你會上心好多
同埋真係幫到你記 d syntax
尤其你係岩岩上手,多多少少搵d方法迫你記對你個learning path都有幫助
除非你係十分自律既人,唔係既話in general 人都係犯賤
比左錢先有動力去認真學

見工方面,你唔好覺得張野好幫到搵工
通常十間先會有一間因為呢D CERT而加你少少分
到Interview個底打唔好問多兩問會穿
加你分既原因未必係因為你拎住張野代表你識某D野
而係可能佢因為見到你考張cert而睇中你某D personality

雖然話呢D CERT自身而言唔係好有用
但我覺得都唔好太消極去睇考CERT呢個行為
起碼你有動力去start,同有目標咁去學.

我見到同python/data science有關既post幾乎變月經文
個個話學話有興趣
有幾多個最後真係好認真咁睇完一個coursera既course

咁既水準想返工

我都係新手學python，我有啲 python既concept 問題唔係好清，希望有老手解答下

如果我有一堆股票既 日期高開低收 既data，我寫左啲 strategy 去trade，然係想做一啲統計。

其實係咪只係好似excel咁，係python用dataframe既形式去做統計？定還是有其他方法去做統計？

sorry 可能1999

我唔想去做backtest，因為我係想拎啲統計數據去trade options，而options係比難做backtest既。

我大概諗到既係，例如如果符合左某條件進場，然後就統計一下需要幾耐時間先會升5%、10%、15%。

希望有人明

樓主唔撚識就過檔啦
github都唔知係咩

推

巴打, 我想問如果想行Data Analyst / Business Intelligence 依行
首先學SQL之後PYTHON 夠唔夠入行?
而家都係上youtube睇緊d beginner tutorial,
請問GITHUB係咪都係一個好好嘅途徑去學下或者睇下人地D野?

利申: 非CS畢業而家份工亦同Program扯唔上關係
學黎真係想FOR轉行 將來睇下有冇機會移民
我都想知大約學到咩程度, 或者上面一般公司
會Expect你用SQL / Python 做到D乜野
佢地先會考慮請

唔該曬

你講嘅一係extrapolation，一係就要ML做prediction，兩樣都要numpy/dataframe

如果你係問DA/BI，其實我答你唔倒，因為我experience 係development 嗰面。

但就我所知，SQL你基本上common 嘅SQL join/ aggregation/subquery 嘅嘢要識囉，因為你要出BI 基本上就係做aggregation。

同埋睇公司啦，有時可能用熟tableau 呢類BI tool 更重要。

Python 嘅話可能係做一啲SQL 搞唔黎嘅data processing/aggregation(pandas), data visualization (matplotlib/seaborn), 同埋automate 一啲日常嘅routine task

工作上，你可能仲要對啲cloud service 有啲認識，例如公司要你係google bigquery/aws redshift etc query 嘢, 你要知點做

但最最重要，DA黎講，都係點用data 答business user 嘅問題，幫business user 理解啲data，更理想係根據data 去advise 一啲strategy, 幫business user make business decision, 要做到呢點其實你要對你間公司做嘅嘢有認識（domain knowledge) 同埋一啲maths/statistics 知識， 咩SQL/python 其實都係幫你gather data同present data 嘅tools

有冇聽過information hierarchy？ 根本上DA就係要將data 變 knowledge，甚至係knowledge

識hello world都夠啦

考cert 無乜用
python d 工都係睇lib/tools experience

dataframe類 panda/numpy ,spark koalas
pipeline 類 airflow, kubeflow mlflow

考完張cert都唔代表你識寫optimized panda code

至少devops唔係咁易俾fg做到

唔玩過下係唔會知中間d 麻煩野
interview做咁問都知你係咪玩過

linkedin 有堆人考齊晒cloud cert
但見唔少連點用terraform 去set 慳到錢既eks都唔識

考！做咩唔考

唔該曬巴打嘅回覆
我會試下o係依方面搵下唔同嘅tutorial 睇下
bi tools方面我自己接觸緊power bi,
因為而家公司都係用excel草database多, 加上自己sql唔熟
都係試緊用唔同圖表去表達多 叫做慢慢習慣用依d tools

anyways 非常感謝咁詳細嘅回答

我讀完咗python for everyone 果5個course ，但都仲係覺得自己好廢乜都唔識寫

想問下各位巴打
業餘自學嘅話學functional programming先好唔好
google過見到d人話學咗之後logic同手勢好過直接自學python

如果你想要用Python 寫，你可以google 下request 同 beautifulsoup 呢兩個library, 前者用黎make http request, 後者用黎parse html

如果你終極目標係學python, 點解唔直接目標為本
到時寫得唔好再睇人地D source code學下點寫.
你學完其他language先學python你起步會好慢, 同埋好難有成功感
始終你覺得自己同目標差好遠, 唔知為咩咁

唔係樓主,所以終極目標只係有時間既時候學下野
我聽人講識一隻熟咗轉去第二隻就容易好多
又有人話學functional language先好d之類所以唔肯定

我自己覺得programming language 唔好為學而學，而係用到先再學會好啲。

冇話學functional programming 先係好定唔好，但相對procedural language, 佢係難搞啲

學programming 唔係學syntax, 而係學點algorithm, data structure 同 abstraction。
學language 都唔係只學syntax，仲要學埋佢成個eco system, I.e library, package manager, lint tool, best practice etc, 一開始揾個community support 好嘅language 去用可能黎得更重要。

好怕啲人為 abstraction 而 abstraction

啱呀，冇abstraction, 錯abstraction, 太多abstraction (即係over engineering)，唔理abstraction, 甚至唔知乜係abstraction，呢啲都係唔得。

但要學abstraction, 其實都係要多寫code同睇人點寫code，試唔同abstraction，慢慢係自己嗰腦入面沉澱，就會慢慢知點做嗰abstraction 啲code 先係易明易改 (i.e. maintainable)

出黎做嘢，好多時你乜algo 唔識都得，data structure 你識array 同 map可能都夠做，但abstraction搞唔掂，真係唔想同你做同事

香港搵工的話Cert冇咩用，做多幾個自己有興趣的小Project放上Github仲好啦

不過老實講，唔係只係香港，而係本身Programming呢行都係睇Project多過睇Cert，全世界都係咁，Github同stackoverflow就係你最好的CV